政府官員承認支那是香港的宗主國

立會續議一地兩檢草案 有議員關注國際公約執行問題 2018-05-05 18:31

立法會繼續審議高鐵「一地兩檢」條例草案。有民主派議員關注香港簽署的國際公約，能否在內地口岸區執行。

在「一地兩檢」條例草案委員會新一次會議，有泛民議員繼續提出一些質疑。有議員關注將來條例通過後，刑事罪行調查的追溯權。

人民力量新界東議員陳志全表示：「如果有人在條例生效前，在內地口岸區範圍內殺人，甚至藏屍在內地口岸區，條例生效後才被發現，會否立即交由香港執法人員調查？」

保安局副局長區志光說：「如果發現時條例已生效，我認為內地口岸區所有管理屬內地管轄範圍內。」

亦有議員關注，內地口岸區是否適用於《基本法》三十九條列明的《公民權利和政治權利國際公約》。

工黨新界東議員張超雄說：「內地執法人員可能違反這些國際公約，而內地口岸區在香港境內，我們是否違反？」

法律政策專員黃惠沖表示：「這必須由特區政府與中央人民政府解決問題，由於中華人民共和國是香港特區的宗主國，所以結果必須，中央人民政府不要令香港在國際法地位上受損。」

委員會星期一將再召開兩節會議，主席葉劉淑儀說之前十七次會議，已花三十四小時討論，期望星期一可完成審議。民主黨胡志偉及尹兆堅等八名民主派議員提出逾三十項修正案。

運輸及房屋局局長陳帆說，如果議員能以對事的態度衷誠合作，應可以趕及完成審議。

Source:

香港97年從英國殖民地轉變為支那殖民地

香港獨立！

申請番香港殖民地身分先

宗主角係屬於兩個國家之間嘅關係，e.g. 大清對朝鮮、唐朝對日本

而家佢係咪承認咗香港獨立

屬國

公然支持港獨

哦，話比老師聽

岩岩睇電視都窒一窒
心諗用呢個term好似....

點解
明明香港人真係幾醒
香港都係金融大都會
點解政府可以咁撚醒淨係請班傻西
係咪去見政府工 cv寫iq唔過20先請？
個個都係咁 屌你老母真係好肉酸 下下講野都唔撚經大腦
我明你奶共 大老可唔可以正常d

好快會有人出黎歪曲中文架啦

不嬲都係殖民地黎

以前係假殖民 只係搵錢
宜家唔單止搵錢 仲要殖民 爭奪資源

中殖香港係劣幣驅逐良幣既最佳例子

又柒

其實都係講緊事實

香港係中國殖民地仲需要解釋咩?